{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050643",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "계곡의 별장에서 피하는 더위"
    },
    "text": "渓谷の別荘で避ける暑さ (계곡의 별장에서 피하는 더위)\\n\n孟永光（メン・ヨングァン、17世紀活動）は清代の画家で、浙江省葵池出身です。字は月心で、号は楽治生または貞明と称されていました。彼は孫宏に絵を師事しましたが、特に人物画と肖像画を得意とし、細筆の工筆画と豪放な筆法の絶破風の作品を多く残しています。1645年に昭顕世子に従って韓国に行き、3年間滞在した後に帰国しました。その際、昭賢世子以外にも鳳林大君、麟坪大君、金尚憲、李徴といった人々と交流しながら活動しました。彼の韓国での活動は記録に残っていますが、作品に直接の影響は見受けられず、イ・ミョンウク（17世紀中葉～18世紀初め）の「漁草問答図」など一部の作品に孟永光の影響が見られます。この絵は彩色の山水人物画で、涼しい渓谷の別荘で暑さをしのぐソンビの姿が非常に詳細に描かれており、彼の優れた人物画の技量を垣間見ることができます。 作品の国籍/時代は中国の青で、材質は繊維の絹です。作者は孟永光（メン・ヨングァン、1590～1648）で、分類は文化芸術の書画・絵画の一般絵画です。作品の大きさは縦1079cm、横591cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵の作者は誰ですか？",
            "answer": "この絵の作者は孟永光（メン・ヨングァン）です。"
        },
        {
            "question": "孟永光はどの時代の画家ですか？",
            "answer": "孟永光は17世紀の画家です。"
        },
        {
            "question": "孟永光はどのような絵を得意としましたか？",
            "answer": "孟永光は人物画と肖像画を得意としました。"
        },
        {
            "question": "彼の作品にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "彼の作品には、細筆の工筆画と豪放な筆法の絶破風の作品が多く見られます。"
        },
        {
            "question": "彼は韓国で活動したことがありますか？",
            "answer": "はい、孟永光は1645年に昭顕世子に従って韓国に行き、3年間滞在しました。"
        },
        {
            "question": "韓国での活動についてはどのような記録が残っていますか？",
            "answer": "彼の韓国での活動は記録に残っていますが、作品に直接の影響は見受けられませんでした。"
        },
        {
            "question": "この絵の特徴的な点はありますか？",
            "answer": "この絵は彩色の山水人物画で、涼しい渓谷の別荘で暑さをしのぐソンビの姿が非常に詳細に描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵の国籍/時代は何ですか？",
            "answer": "この絵の国籍/時代は中国の青（せい）で、17世紀のものです。"
        },
        {
            "question": "この絵の材質は何ですか？",
            "answer": "この絵の材質は繊維の絹です。"
        },
        {
            "question": "この絵の大きさは何ですか？",
            "answer": "この絵の大きさは縦1079cm、横591cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 364,
        "QA": 334
    }
}